啱啱考完ielts

如題，全場絕大部份係大陸人，
夾埋啲staff香港人都唔知有無廿個,
好似番左大陸咁

易唔易

因為大陸考ielts啲期好似冇香港咁密

可能我英文唔太好，listening講得太快之餘仲要淨係講一次，尼頭諗點解果頭就miss左個point~
Writing有兩份，但唔夠時間做⋯
Reading好撚難

我好似比人孤立左咁

Royal Garden Hotel，
我覺得深到令我反思憑咩去考

有冇操開卷?
利申操左十幾份 覺得呢份應該係最容易嗰幾份之一
巴打aim咩?

reading都話好撚難？！
咁你要比多d心機喇，加油啦

我上次去考真係勁多大陸人，全hall百幾二百人，我諗渣香港身分證既唔多過十人
一人二千幾蚊，一場考試就收幾十萬

你係話呢份卷定係今日份卷
想知自己有冇睇錯

我無操開呀，一張白紙咁去考～
希望至少拎到5分啦

我覺得難嘅原因可能係因為我自己嘅詞匯唔豐富，
再加上無讀書好多年有好多字都唔識串，
平時打英文又太依賴電話電腦嘅「自動聯想」，
導致依家英文愈來愈差

下次操左先考 2千幾蚊太貴

因為我初初見到周圍張張枱都會痴住個密實袋，以為係垃圾袋，唯獨我果張無，心諗點解得我無得掉垃圾，後尾發現原來個袋係用黎擺passport ，因為我係身份證所以就無袋用

其實我都唔係太識操，去買本Ielts書番黎睇我驚我又係睇兩頁就放棄

上網download Cambridge 既熟習下個題型
因為reading 試過好多 true false not given 要練速度

5題入面我答左3題not given係咪唔正常

reading writing有幾難= =
最易
唔洗操都9到

Ez 啦，
不過點估到writing 要整雪屋

reading listening*

我天資無你咁聰敏呀嗎，ok?

唔明，咩叫整雪屋？
Writing完全唔夠時間做

支那人真係好易認
睇樣睇衣著再拎本紅色passport
未開口已經知係

之前有個staff同個支那仔講佢去左地方 佢中文同英文都唔識聽 心諗你黎送錢？

香港人reading同listening應該執豆咁執喎
writing同speaking就真難

你呢個唔係純粹無操卷喎，你係連份卷點考都唔知喎
$2000幾蚊考一次，連考試模式都唔知就入場，巴打好有錢

係，呢兩份有得操，香港人操卷由細操到大
而且reading同listening明顯易過公開試（AL /DSE）

writing speaking攞7好難

要比二千零蚊考 最好做足準備啦
google下都揾到唔少大陸網有練習
writing真係唔知點拎高分
speaking我諗其中一個tips係盡量諗多啲野講
我考個時就係講晒想講既野但未times up個考官叫我繼續 即刻唔知點講落去

考電腦卷冇大陸人

原來ielts可以拎身份證考

大陸有無試場先?
如果唔係衝哂落香港考唔奇

四份paper其實reading同listening係最易，writing同speaking最難...
writing係一定要事先practice，你寫得晒但係冇跟structure係會扣好多分
speaking就難在你唔知佢會俾咩topic你，有D topic係冇得9吹

目標5分去黎把撚

呢個仆街試，會隨機抽考生份卷黎做quality test,原本1，2星期有成續比佢拖左成3個月先有成續仆街，原來話我listening (9) 同 writing (7)個分相差太遠 覺得我有機會出貓，果陣仲嚇9我話有機會將我今次成續作廢，第一次正正經經考試咁都可以比人屈 痴撚線 最後我手寫左封1000字投訴信sd過去british council再pass過去cambridge,等左3個月先有成續，最撚慘係我等唔到3個月咁耐，先前已經比錢考左第2次，結果最撚激氣係我第一次同第二次既成續係同一日比返曬我， 屌佢老母，曬錢曬精神仆街賤閪ielts ，真係黑撚到爆閪

考tofel 啦 唔好煩

唔撚係掛 咁撚on9

我第1次 reading 9
spesking 5.5

一月頭係尖沙咀酒店考
都大把大陸人 ，大約6:4
佢地好多都係係果間酒店訓幾晚

Overall要7分其實洗唔洗操下/報咩班 因為諗住畢業後去外國讀postgrad
利申 dse 4

咁你有冇比人查卷?

其實點解咁多大陸人考？用黎移民歐美？

我都係8.5 同 6

唔洗 我dse都係4
第一次裸考ielts就6.5
跟住第二次想上7就上網download幾份reading&listening做就上左7
利申係外國讀緊master

我第一次reading, listening 8.5, speaking 5.5 都冇俾人查
原來咁on9, 考個試就係要評核自己英文能力, 考完仲要額外寫個聲明去證明

屌我都係雪屋個題

...
Listening 同 reading 先易
我分別9.0同8.5

係啊 完全冇logic架，要我手寫封信去證明同考試字跡一樣，仲要記埋dse, 大學d英文成績去證明我ielts真係值呢個分1 你話係咪痴9線架

Writing好似好多hidden rules
例如宇數唔可以超太多
我上次裸考唔知點唔知路寫得興起寫左佢個limit嘅三倍

嘩巴打好撚慘 我黎緊14號都去考 你考普通定UKVI

屌 啲staff 淨係講普通話 唔知以為去咗考普通話

Reading 我覺得中三四程度嚟反而太耐無作六，writing 唔係好知點寫

利申 上年考

樓主覺得 reading 難都幾大鑊

普通果個

諗住讀邊間

咁多份卷reading真係最易

大陸啲網出曬攻略教啲人點落來考ielts

覺得reading難得一個原因就係vocab唔夠，不過我都仲未諗到一個有效方法記住vocab

我覺得易啲入腦係睇啲你鐘意既西方劇

唔洗咁擔心巴打
因為我一月尾去考
真係完全裸考，考試模式都唔知係點
前一晚先上去網睇下用電腦點考listening
諗住比多次錢認真操再考
點知overall 6.5唔洗曬多2000銀

你唔比有人攞英國護照考？
利申 我就係

好撚勁 我都要差唔多分數唔想讀pre sessional english

紅色護照可以係British resident...不過聽你咁講佢應該都係蝗

如果唔係去外國升學，真係考嚟都多餘

利申：中學考左兩次

我平時有睇開啲美國youtuber同Netflix
對listening 有幫助

BC BNO果隻紅唔同支那紅

原來考試費已經過2000
記得第一次考1200 （final year政府比返錢）
過幾年1800左右

而家>2000一次
留學移民基本上焗比 賺到笑

發覺IELTS同TOEFL都易到仆街 唔洗溫都考得唔錯 支那人就話要溫姐 正常香港人英文應該唔錯 求其望兩嘢就得

咁貴

中共護照都係紅色...

唔操又唔得

睇樣都分到啦屌

考成點

咁多位考過嘅巴絲
會建議操幾耐同埋幾多份？
邊份卷最應該操？

Speaking係個華人男人考官 得6.5
係咪算低

根本呢兩份卷攞黎拉分
咁樣屈人出貓都有
得1成人writing有7

無

嚟緊9號考
其實大家覺得對考政府工有無用

屌你考咗兩次writing都上唔到7.5
如果唔係就可以overall 8.5

ielts有效期得兩年好麻煩

咁點解你要考ielts

如果冇轉人
應該係同一個人考
佢比分好緊 我之前同鬼婆考原知幾輕鬆
同個華人考 好似得罪佢咁
勁大壓力

報名考試嗰陣，有冇得申請加時？

係咪戴眼鏡 瘦瘦地？係bc center考？

Overall 8.0 但writing 得6.0

屌，睇完post覺得好緊張添

你信佢呀？ 大撚把連登仔成日話自己無操都有8.5嫁喇
唔撚洗理呢啲人嫁

次次叫pens down
啲大陸人都係唔想執輸繼續寫
呢啲位真係

前三四年考
大陸人同香港人比例大概係
3：7
今年已經掉返轉變8：2
因為大陸考ielts會壓低咗個分
所以好多大陸人都會癲到落香港考
仲癲啲嘅會去埋台灣越南個邊考

有fd overall 7.5 但speaking 得6
speaking 拎7真係難
我就3月9號考 ，之前真係要練下speaking 先

lm

香港考大部分都係牙蘇仔
local u去讀postgrad根本唔洗考

嗰次我去考 條蝗去到pens down收緊卷都仲寫緊
我即刻指住條友比invigilator 睇
跟住條蝗就好似比人訓話同份卷分開咗收了

Reading 好撚易

ching好波
係香港地方唔該就守規矩

成績

成續

有無人考過PTE? 同ielts比邊個難啲？

裸考
Reading拎9
最後9 7 6.5 6.5

我冇了解過係點考， 淨係睇完呢個post google past paper, reading有個網既問題係叫你係篇文簡字填充， 真係咁易？

下星期就考
有冇巴打可以過路俾啲tips
Writing speaking有冇技巧要注意？
麻煩哂！！
Dse 4 aim6.5
做過reading listening mock paper 啱啱6.5
但怕speaking writing 無6 上路到6.5

其實最難係writing 因為format同dse唔同
reading同listening係好撚易

writing我自己覺得structure最重要反而
ielts佢地有佢地自己嘅要求
要有introduction呀stance呀咩如果無就上唔到6.0等等等要求
個人建議去睇多少少sample/ ielts writing嘅書
學下點樣寫好structure
reading listening操paper就會有7坐底
speaking就自己上youtube睇tutorial就夠+睇question bank自言自語

考過兩邊就知IDP d staff 好人過BC
BC 個D 十問九唔應

reading 同listening 係香港人就至少8以上la
writing 背structure 都可以拎到7
speaking 冇得講
一般人6.5~7 左右
身邊d 同學裸考都7.5

相都無 你話全9都得㗎啦

鬼婆係咪肥肥哋
帶眼鏡 中年?
我喺bc 係佢考 幾nice
但唔知俾分點

我估我得5-5.5
無操過diagram

華人女人點睇 今朝十點係佢考

無計，家嚴喺外國生活，叫我考下睇下自己咩程度

我調番轉，個考官係咁同我傾計，講到夠鐘就話完，叫我走～
利申：英文唔係太叻，只係平時接觸多外國人

reading 反而我覺得幾難，writing 9寫反而有8

如果有一份唔夠字數基本上係咪已經拜拜？

應該係

大學啲reading難咁多 我身邊既同學reading都起碼有8喎
利申Year4

我Listening 9 writing 5.5
好采都係兩個禮拜出

最難應該係speaking下話，問埋啲問題都唔知點答佢好
Writing有得死記格式都叫做簡單啲
Reading listening 就易過公開試

speaking好睇考官
屌有次明明考得好好佢比5.5我 搞到我7左(如果有6，overall已經7
第2次考到pat屎咁 6.5 (結果岩岩好有7.5)

我覺得有時考呢啲好講運氣

如果條題目自己熟
咁已經贏左

其實想問好耐，
成日話DSE同IELTS既writing好唔同，想問有咩咁大唔同？
唔計兩份卷既Part A，其實Part B既要求都差唔多？（唔計字數同時間）

一篇文又係要有intro, body paragraph, conclusion
又係要扣返topic，Coherent and cohesion. Grammar
又係要有topic senstence同example，
點解唔可以用同一操法去操DSE+IELTS writing既Part B?
(當然DSE Part B揀寫故事就另計，同埋唔理住文章體裁先）

利申：4月同時考呢兩個試，求指教

我咁問又好似太難去較，
簡單d，同樣係agree or disagree既題目，DSE同IELTS既要求有咩分別？（唔計字數同時間）

有冇人好耐我咁奇怪

Yessss

Reading 有得練 ，但是Writing 真是好難高分

Ielts reading 同listening 真心易過dse好多，應該只係中三程度，啲答案基本上照抄就係

想問下listening 如果要寫日期同時間應該點寫? 當係one word and or a number

之前中大有上d免費ielts班話香港人 receiving skills (reading, listening)強 presentation skills (writing, speaking) 弱

s 7.5
反而read 6.5

技能樹點錯咗

但的確係R L卷易W S難

啱呀，我上面話唔洗操都9到啲人唔信，都唔知佢地考過未

我第1次9，但第2次考8，因為出左forensic science講science sherlock holmes，應該係史上最難個份之一 好多fd同一日考都話好撚難

Writing 點為之有得背structure？
即係intro conclusions 定點？
就來考
求救

你可以買之前果個dse狀元d ielts notes
唔知而家仲有冇
條女係香港少數ielts全9
我睇佢YouTube 教task1 graph點寫
講得幾好

日期咪好似26 December 咁 word and number
時間18:30pm

唔該巴打

其實speaking可以點練?求指教

大家 如果speaking 同writing 拎6.5 難唔難?
同有咩方洗練???

Part 1 係要描述整雪屋嘅step

你今日考?

9.0係咪要啱晒? 好撚勁

可以錯一題，份卷難可以錯兩題

巴打speaking好勁

我考左第兩次都係得7.5
5年前考

其實speaking係咁講就得，啲內容老作都無問題，但係一定要通順啱grammar，千祈唔好窒或者為咗講難嘅內容去諗生字

利申考咗四次，兩次8.5兩次8.0，兩次speaking 8.5

agree, examiner 會數住你有幾多個grammatical mistakes，多過6個就會跌落band 7，多過24個就會跌落band 6

我考個陣grammar錯到仆街但都有6.5
我覺得主要係肯講，通順、自然 表現到自己唔緊張就ok

其實reading listening 係易過dse...

係咪真係咁易
DSE 3
未考但預計自己得6/6/5/5

想問下如果one word and or a number

20% 同 20 percent 邊個啱

20% = one number
20 percent = one word and one number

咁姐係2個都得?

高分嘅speaking會想你用到複雜嘅tenses（呢樣嘢甚至要係刻意展現，例如問 what do you want to do in the future 你可以答 “I had thought of being X when I was young, as I had been reading interesting books related to X since I was five, but my career aim has gradually shifted to ...”），甚至係 *自然嘅* idiomatic phrases... 呢啲就真係高分難做到嘅位...

係，如果唔想冒險就唔好串percent...

其實你對下答案咪得

想問下ielts reading個啲article大家通常用咩app或者website讀?

ielts要有overall 6.0 with all bands not less than 5.5 我先可以報exchange. 今年已經yr 3 唔想就咁左個機會

好驚speaking 口窒窒，求5.5. or above

你地係電腦考定手寫

我有4.5分 洗唔洗重考

我都係

IELTS最難就係要連續坐六個鐘，仲要開勁大冷氣

我出名英文廢
成日俾同學笑我啲Pronunciation
個陣考完都自知考得勁差 個考官係咁打斷我 但最後speaking都有5.5 Overall6.5
所以唔洗驚 一定得！

個speakimg 考官把聲沙到聽唔倒佢問乜咁濟
我聽倒佢沙住把聲講many 然後我答啦，佢截住話係問我money....

speaking

啱啱考完 應該要再俾錢

ielts會覺得好撚難既不如慳番啲考試費好過啦

我都啱啱考完

巴打 你係邊度考

same

培正小學

我都係喎

啱啱考埋說話 準備好再課

我都係。。 我淨係想average 拎6 畢到業就得

你讀緊咩？

不嬲都係咁

有冇人writing 8 分?

3月9號考出左成績
7.5 6 6.5 6.5

打錯 係2號

準備考 乜都未操 有無咩sources 介紹

嘩 巴打好勁有冇心得分享下

無呀 我都係操左一個月卷 做熟啲題型囉
Oral係華人女人考 但有6.5都算喜出望外

借問一聲，卷可以點操呀？
同埋係唔係真係每一日都做呀？

我自己本身返學都忙，都係dayoff +星期六日先操
一次過操哂reading writing listening
然後有個fd一齊練speaking

巴打無灰
加油

以前我去考IELTS, 同埋好多金髪碧眼，全部外國人來，我先驚

比條南亞人打到勁低
明明覺得自己值6.5

第2次考 講到pat屎咁 英國佬比6.5

係

題目
考官

真係好睇運，
岩岩考完，
Reading有篇文講polymer，解釋thermoplastic同thermoset，介紹PE, PP, PVC, PS既性質同用途。
另一篇就講how to reduce indoor smoke

邊做邊笑，化學老師抽中咁既卷

兩次裸考

1st: 6.0 7.5 8.5 6.0 overall 7.0
2nd: 7.0 6.5 7.5 6.5 overall 7.0

我之前係讀完management course 之後考mgt野
9.0